探射燈：劏房租貴愈住愈細 無牌床位遍地開花

探射燈：劏房租貴愈住愈細 無牌床位遍地開花
02月10日(六) 05:00
更多新聞短片

劏房租金高企，連帶月租千元的火柴盒床位成「搶手貨」！旺角有400平方呎單位，劏出22個床位，月租低至1500港元，男女共住，惟走火設施欠奉；鄰區油麻地亦有單位供應20個床位，環境惡劣，惟「一出就租晒」。有關注團體估計全港約有1萬個出租床位，立法會議員批評，政府執法不力，對於違法床位視而不見，導致違法床位愈做愈猖獗。

砵蘭街一楝商住大廈近日在網上放租，最平1500港元月租，有冷氣包WiFi。有關單位只有400多平方呎，出租者唐小姐表示，床位經常爆滿，「分三格床，最上就1500蚊，中間就1700蚊，最底就1800蚊。」單位內其中一間房放有5張碌架床，最多可供22名租客租住，共用一個連浴室洗手間。約6呎高的東網記者「試瞓」床位，連腳都不能伸直。唐小姐又提到，單位除了定期月租外，有空房亦會日租，若全部床位租出，每月租金逾3萬5千港元。

油麻地彌敦道一大廈頂層單位約600平方呎，設兩間房，客廳放有5張碌架床，兩房分別設兩及3張上下格床，全屋共有20個床位，下格床月租1800港元，上格床則1700港元。地產代理陳先生表示，床位供應緊張，「有興趣就盡快決定」，他指有很多租客是大學生，早前亦有內地來港讀書的大學生入住。若全部床位租出，每月租金近4萬港元。

廣東道唐樓5樓的單位，面積約500平方呎，提供16個床位，租金約為1500港元，室內裝修陳舊，走廊只可容納一人行過，租客更不停吸煙，令單位內煙霧瀰漫。另外，有深水埗地產舖職員表示，現時一個百多平方呎的劏房月租3、4千港元，故千多元的床位出租非常搶手。

社區組織協會幹事施麗珊指，現時全港出租床位數目已經攀升至約1萬個，價錢比數年前更上升20%，惟人均面積卻愈來愈細，環境未見改善。她指出租床位年輕化趨勢持續，而單身人士輪候公屋的時間愈來愈長，希望政府檢討安置政策。

據《床位寓所條例》，若經營模式有12個或以上用作單人住宿的床位的任何居住單位，必須領有床位寓所牌照。民政事務總署發言人證實，均未領有有效的床位寓所牌照。而無牌經營床位寓所屬刑事罪行，一經定罪可被判監禁及留有案底，最高罰款10萬港元及監禁兩年，並可就罪行持續期間的每一天，另處罰款兩萬元。

你唔鍾意可以移民

痴線

共孽

400呎間22個床位
個次係朋友屋企講笑話你個鞋櫃可以訓到五個人，今日香港真係做到